---
aid: 9025
zid: 717851
title: "从三体到明末"
author: weilese
date: 2017-09-08 03:09:24+07:00
lastmod: 2017-09-08 03:24:00+07:00
---

weilese 于 2017-9-8 03:09:24 发表了：

开个闹洞，构思已经有了，就是时间和耐性，当然还有文笔。。。

先说一个大概吧

前接三体不叙。

生存神教教主在文德嗣在大低谷时期因为前瞻的投资眼光发了点财，能为了世界上有数的富豪。虽说逃亡主义被判定为非法，但世界上的大资本家怎么可能坐以待毙呢，文总也是其中之一，当然像他那样倾尽家产的独此一家。

时间线到了 2121 年，文总的恒星级飞船最后一次试飞（期间冬眠了）。。。然后，飞船里的人自己跑了。。。文总资产归负。。。（因为贷款，所以本人没有参与试飞）

可能是因果律或者什么未知的原因，飞船没跑多远，就冲进了一个虫洞－－穿到了 500 年前，。。而此次时空紊乱留下的 Bug，就是 2007 年文总捞到的那个虫洞，当时三体星对罗辑发出第一次通缉令。。

临高的故事由此展开

---

weilese 于 2017-9-8 03:18:50 发表了：

主角穿到明朝后，通过一些 22 世纪的技术，搞定了崇祯，成为了信王。这么写比魂穿靠谱。。

三体位面，因为三体星的威胁，虫洞的价值无限放大，但因为文总团队力量太小，所以没有公布，准备私下召集人手跑团。这一次跑的比吹牛版更牛 X，然尔，然而，D 日那天，超载了。。。

不过没有爆炸，只是一部分人（船）没有穿过去，穿的还是 500 个，能使用设备也类似－－其中一个叫崔牛的，根据这一段经历，写了一部网络小说，临高启明，这是后话。

虫洞扰乱虽然没有导致爆炸，但穿越点的出口变了，500 废到了种子岛，丰城轮直接被甩到岸上去了，所以只能先安顿下来。。

---

weilese 于 2017-9-8 03:24:21 发表了：

明末的历史跟本朝相似就不说了，一直以为，作为一个入侵者身份介入历史，比如临高这样的，总是有些遗憾；所以这里选择崇祯；

500 废就在日本，但没有资源；而主角可以随时灭了对方但缺少完整的工业体系，所以双方保持有联合，有对抗。。。

至于满清，也就绿绿那回事，TG 真要动手，分分钟灭 Y 的

---
